<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">AppCIEC</string>
    <string name="inicio_sesion">Iniciar Sesion</string>
    <string name="cerrar_sesion">Cerrar Sesion</string>
    <string name="registro">Registro</string>
    <string name="boletines">Boletines</string>
    <string name="mapas">Mapas</string>
    <string name="investigaciones">Investigaciones</string>
    <string name="eventos">Eventos</string>
    <string name="noticias">Noticias</string>
    <string name="placeholder">Placeholder</string>
    <string name="titulo_label">Titulo:</string>
    <string name="autor_label">Autores:</string>
    <string name="fecha_label">Fecha:</string>
    <string name="pais_label">Pais:</string>a
    <string name="journal_label">Journal:</string>
    <string name="pron_sticos">Pronósticos</string>
    <string name="configuraciones">Configuraciones</string>
    <string name="search_hint">"Busca artículos de investigacion"</string>
    <string name="nombre_transicion_imagen">imagen_compartida</string>
    <string-array name="titulos_noticias">
        <item>Objetivos de Desarrollo Sostenible se discuten en presentación de Boletín de Política Económica</item>
        <item>Boletín de Política Económica se presenta en Quito</item>
    </string-array>

    <string-array name="contenido_noticias">
        <item>Con el objetivo de generar investigación y análisis que contribuyan a la reflexión y al debate sobre la
            situación del país, el Centro de Investigaciones Económicas (CIEC) de la Facultad de Ciencias Sociales y
            Humanísticas (FCSH), de la Espol, presentó este jueves 11 de octubre, la tercera edición del Boletín de
            Política Económica (BPE) con énfasis en política social/educativa y política ambiental.\n\n
            José Gabriel Castillo, director del CIEC, dio la bienvenida a los asistentes y los invitó a seguir
            participando en el debate de temas económicos que son fundamentales para la ciudadanía. Además, hizo
            referencia a los tres artículos que conforman esta edición: Desarrollo Sostenible al interior de la ciudad
            de Guayaquil: Territorializando la Agenda 2030 (artículo principal), Gratuidad y Acceso al Sistema de
            Educación Superior: Análisis y retos pendientes, y, Métodos de Valoración Económica: Una aplicación al
            manglar del Golfo de Guayaquil.\n\n
            Durante la presentación, Andrea Molina, docente de la FCSH, expuso el artículo central de la edición. En él
            se presenta un análisis territorial de la ciudad de Guayaquil, a partir de los indicadores de desarrollo
            social, según la Agenda de Desarrollo Sostenible 2030. Molina espera que la realización de este artículo
            contribuya a la visibilización del desarrollo heterogéneo de la ciudad, y que motive el planteamiento de
            investigaciones en esta línea de trabajo.\n\n
            María Elena Enríquez, del Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD), y Augusto Barrera,
            exalcalde de Quito, y actual coordinador del Centro de Investigación de Políticas Públicas y Territorio
            (CITE) de la Flacso Ecuador, también participaron del lanzamiento. En sus intervenciones se refirieron a la
            importancia de relacionar los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) con la academia, y felicitaron a la
            Espol por incentivar el conocimiento de esta agenda en sus estudiantes. Además, Enríquez hizo un llamado a
            las instituciones públicas y privadas de hacer énfasis en la generación de información y difusión de los 17
            ODS de la Agenda 2030 del PNUD, para empoderar a la ciudadanía.\n\n
            Barrera añadió que estos estudios de territorialización sirven para demostrar la segregación espacial de la
            ciudad de Guayaquil. Esta es una consecuencia de la dinámica de desarrollo, a partir de aspectos económicos,
            políticos, sociales y culturales. Enfatizó en que se debe hacer un reajuste a las políticas públicas y
            planificación urbana para revertir la segregación socioespacial.\n\n
            La presentación del boletín finalizó con un panel de preguntas en el que intervinieron Enríquez, Barrera, y
            Andrea Molina, como moderadora. Leonardo Sánchez, decano de la FCSH, y María Elena Romero, subdecana,
            también estuvieron presentes en el evento.
            La presente edición del BPE, y sus ediciones previas, pueden descargarse de la página web del CIEC
            (www.ciec.espol.edu.ec); o, a través del siguiente enlace: https://bit.ly/2CAc7zG.
        </item>
        <item tools:ignore="Typos">El Centro de Investigaciones Económicas, CIEC – Espol, presentó un relanzamiento de
            la primera edición del Boletín de Política Económica con énfasis en Política Industrial. El evento se llevó
            a cabo en la Sala de Juntas de la Cámara de Industrias y Producción, CIP, el 6 de septiembre en Quito.\n\n
            El Boletín de Política Económica presenta un ranking de las principales compañías del sector manufacturero,
            además de un análisis de la dinámica empresarial nacional. Leonardo Sánchez, decano de la FCSH, señaló que
            el objetivo principal de desarrollar estos documentos es aportar conocimiento del panorama económico de
            Ecuador, a profesionales del área.\n\n
            Por su parte, el director del CIEC, José Gabriel Castillo, indicó que el lanzamiento de cada boletín es una
            iniciativa que pretende vincular a la academia, el sector público y privado en un debate analítico acerca de
            la situación económica actual del país. En este sentido, Carla Muirragui, vicepresidenta de la CIP, enfatizó
            la importancia de generar estos espacios que promueven un vínculo entre la academia y el sector privado.\n\n
            La presentación del boletín concluyó con un panel de discusión en el que intervino, como moderador, José
            Luis Castillo, profesor de la FCSH; Álvaro Acosta, Intendente Nacional de Planificación, Tecnología y
            Desarrollo de la Superintendencia de Compañías, Valores y Seguros, y; Pablo Zambrano, Presidente de la CIP.
            Aquí abordaron temas de la situación actual del país y plantearon su punto de vista, tanto académico como
            público y privado, respecto al trabajo que desarrollan las industrias.\n\n
            Además del Boletín de Política Económica con énfasis en Política Industrial, el CIEC también presentó un
            Boletín con enfoque en Política Fiscal y Política Ambiental/Agrícola. Las versiones digitales de cada
            edición están disponibles en: http://www.ciec.espol.edu.ec/boletin-politica-economica.\n\n
        </item>
    </string-array>

    <array name="imagenes_noticias">
        <item>@drawable/noticia1</item>
        <item>@drawable/noticia2</item>
    </array>

    <array name="imagenes_eventos">
        <item>@drawable/cafe_1</item>
        <item>@drawable/cafe_2</item>
        <item>@drawable/cafe_3</item>
    </array>
    <string name="Artículos">Articulos</string>
    <string name="Divulgaciones">Divulgaciones</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close</string>
    <string name="login">Iniciar Sesión</string>

</resources>
